(夜粥撚)有冇巴打係習開武或識防身術果D

隔離post見到依家D南亞狗咁猖狂

想問下練開野既巴打見到佢地會唔會驚或運路走

歡迎討論

喺街有乜事好快啲走
驚佢哋call馬

打咪打 利伸練左幾年功夫

打兩件就走佢哋會吹雞 唔好打太耐

即係習開武既各位見到佢地會唔會驚或避佢地呢

始終自己地方比外人恰係一件好羞恥既事

巴打練開咩？

實用麻？

我師父乜都識 不過學完都係講反應 真係打緊係插眼下陰，不過功夫講一樣野 ，用咩方法打到人地，掂唔到人就咩都唔洗講。
雙方力量差距細咪唔洗插眼囉 打番壓制就ok

無用的，學過打架就知有野最好快D走人

因為你唔知佢有幾多人

就算幾好大，都敵唔過人多，葉問1打10係ff出黎

南好少得一隻 壓制死緊

Krav Maga

教識我正常情況下都係走好過

練好啲back kick同跑400好過

唯有插眼

插眼都要練 唔練自衛變自殺

仲有打喉

要夠力

所以功夫諗一個問題 要做幾多步令到自己打到個位，例如無影腳 庶住佢對眼等佢睇唔到下面踢腳之類

要練既多數已經練緊，上網問人果d好多時都係得個問字，連試堂都唔會上，莫講過練到有成績。

so true

其實如果有巴打有興趣，不過出黎團練
利申：柔道+巴柔玩過幾年

LM 學野

打死人咩

平時練習緊係唔係搵命博啦，但係練都唔練點應對真實情況 唔通坐係電腦前面就得咩

練開就有練
冇練開邊個噉有心機教?

巴柔麵有d興趣 不如交流下

凡事都要有開頭既
教我唔敢講，但係我可以將我識既分享比其他想學既巴打，當然唔收錢啦

巴打玩開巴柔？

無 不過功夫都有好多地戰 你鎖我 我拆下 咁功夫先有進步，其次巴柔打多過一個已經死左 你唔會鎖到兩個人

精神上支持你

大家交流下先開心

巴柔的確係為左1打1而生，所以要對多人防身最好學多1，2樣。我啲師兄多數 boxing /極真空手+巴柔，咁比較全面。我自己就學柔道先，後來想加強寢技先再學巴柔

香港冇嘅七帝柔道同古流柔術其實都令人好好奇

仲打,練短跑啦,蝻地頭吹雞好快

hit and run

練開詠春
驚都唔未驚過
大隻過我又點
我地中國武術係以柔制剛
d蝻應該睇得出我唔簡單 次次都唔敢埋我身
如果真係黎
我一打十都ok

利申：未打過

我覺得習武既目的係練反應同勇氣
只要有興趣，學邊種都無問題
最緊要係唔好為左出招而出招
例子: 學左直拳就永遠諗住出直拳

古流柔術有好多危險招比柔道先祖改左，變左運動化既柔道
七帝柔道就因為規則問題，同巴柔一樣寢技為主
不過我覺得實戰立技同寢技一樣重要，剩學地戰係唔夠

挖
唔係插

冇錯 你要講實戰 要參考多啲柔術
尤其當身
當身 關節 投嘅combo先係神髓

係，所以真係大把野學
由其是實戰根本冇時間諗詳細點做，平時累積既經驗就好緊要

巴打學左幾耐?
小弟岩岩上左兩堂巴柔,
我覺得自己係0,
上堂俾人舞尼舞去,
自己完全無反抗能力..

有位就做/打 有嘢嚟就擋/避 講完
練啦

挖眼又毒過頭

岩岩學 比人舞就一定架啦 我都想試比巴柔鎖 我見佢地成日比人空隻手出黎，我心諗 多左隻手點解路直接打你走去拆鎖

緊係走啦,南亞佬一行出黎幾10人

練武術 試過問師父比人圍要點做 佢同我講走係最好

我柔道8年，巴柔得3年
冇地戰底比人屈機係正常，要進步首先明白身體結構，關節，先知點鎖/屈會痛
手腳腰點擺係其次
至於點解啲人想拆鎖，係因為鎖得痛，或者唔盡快拆會有危險（例如rear naked choke一定要快解）

喺地板有啲位好難發力打人

真係要比小弟開眼界

係真係0 concept 點做,
連防守都唔識防.

咁巴柔無打擊架嘛..

所以想見識下

巴打你一星期上幾多堂, 我望住D師兄,
覺得完全無可能追得上咁
但無奈自己時間唔多, 上唔到太多堂

唔想硬碰，有冇一門係教點甩身？例如俾人捉住手

教得好嘅合氣/擒拿

每樣野都有可取既地方 可能佢鎖既技巧好過功夫呢，呢樣真係要試過先知

鷹爪

其實有打擊 比賽冇 哩套系統應該有

台拳咁 本身有8成用手

雖然我唔鍾意跆拳 但練好跆拳低腳加跑多啲400
多數情況夠做

踢打摔拿 小一樣 呢種武術就無用

依家一星期一堂柔道 一堂巴柔
巴柔要同人練多啲先熟，因為好講究對應

學過捉同反捉，知道原理好易甩到人地手

問題係 個意識試要做到反制 功夫打一定係禁住你隻手唔比你走，合氣道個意識差左小小 佢地會認為你死捉唔放

兩樣野 插同挖

撩陰插眼鋤雞心，最重要都係活用第三十六計

合氣其實應該係你一放就一嘢轟落去

我都知要上多D堂, 但真係無時間.
我一星期最多都係上到兩堂, 重要未必得,
大概一星期一堂. 我以前學過跆拳,
一星期一堂我都覺得可以練到,
但個人覺得巴柔真係要上多D先得,
諗緊係咪轉返打擊系既會好D

兩堂都充實其實夠 招式平日諗同記 上堂專心對練

TKD認真練唔弱
Side kick街頭好有用

最怕有傻仔沉迷高腳/比賽打法

其實巴柔絕對可以mix 打擊系，唔一定要純巴柔
由其是依家講實用防身行先，冇咁多規則限制
一星期一堂兩粒鐘，如果教得到重點其實夠做

唔學TKD就係佢既教授主要以比賽為主,
(雖然係好多年前停左)
唔練用手, 唔練捉腳/人,
下下教上頭 (而家上頭3分更加重視左)

我明白啊, 但係真係無咁多時間,
所以都係學住一樣先.
希望練到啦, 唔係連個一堂時間都哂左.

巴打們有冇推介邊間學巴柔?
見有幾間唔知邊間比較好

學過跆拳道
學緊拳擊
未試過實戰
真係咁唔好彩要實戰嘅時候
希望唔好畀人打死

如果巴打你對巴柔真係好有興趣，不如留個telegram啦
我8月前都幾得閒，你唔介意既話，可以約出黎集中練，就返你時間

其實有冇諗過個post嘅重點唔係技術 係意識
掃視嘅習慣 望人望手先etc

實戰完係好撚攰 又痛又攰

認真, 我淨係去過我而家個間,
我重要岩岩上左兩堂, 我就唔推介你啦.

如果單以價錢可以睇下九龍柔術,
佢而家好似二人同行半價.
我原本都想報, 不過D時間唔岩.
你可以上去試下堂

對付南亞狗學咩門派最好？

係呀，時間啱又好緊要
我試過麒麟堂，感覺都ok既，不過佢好似初級班得一日有?上次試堂畀啲高手屈機

Arnis

交流下, TG: genjyosanzo
但係我真係上左兩堂架咋,
同埋真係未必就到時間,
我唔係大牌, 我係真係好忙

唔緊要，我等陣返到去add你
Btw 仲有冇其他巴打想join?

想問下用立技（空手，拳擊，泰拳）對寢技（柔道，巴柔）係唔係立技輸硬

玩左幾年泰拳想玩下寢技，但唔知邊到玩好
一開始係唔係玩柔道好d

唔係輸硬
唔會話好啲

依距離黎睇，近寢遠立
寢技一拉開就好難用，同樣立技一近威力冇咁大

但打交好多時打兩打就扭埋一夠

肘膝叻貼身開波未必要落地

巴打 初接觸寢技係唔係玩柔道好
西九龍區有冇好介紹

條街唔同運動場，跑得快時又要小心睇車，為左逃避班人渣俾車撞瓜就唔抵

我想話練parkour不過實俾人話on9
到時冇人當400衝掛

呢層就一定
一有唔對路就調頭走
除非你可以隨隨便便就壓制到十零條蝻

柔道好處係平 寢技易學
不過香港柔道唔專心玩寢技 有啲錢就玩巴柔啦

其實冇學過格鬥都一定識踢春袋，但最好著boot，波鞋唔夠硬殺傷力唔夠

記住唔係打比賽，冇規則架，唔好限死自己思維

學巴柔倒不如學 systema 。

巴柔既寢技專好多，柔道因爲撻得靚就贏（比賽），相對著重立技

聽人講學一種武術再玩systema會好啲
有冇巴打講解下

冇錯 香港柔道寢技最強嘅都有學巴柔

巴柔幾錢到

千零蚊一個月 堂數多數任上

唔實戰真係無用
試過幾次唔夠打 因為唔熟對方攻擊模式 但練多左幾次就可以壓制到對手

睇拳種 你玩長拳果種當然近身廢 但泰拳都算全面 近戰唔會太蝕

學過會識點先易啲踢中

泰拳
播求啲膝好撚痛

功夫可以長拳短用既

有冇人學過以色列防身術？

好似好勁咁！

梗係Parkour 唔打得都走得

咁功夫全面既

krav maga即係集世間中上最陰毒最狼死既招

4in1CQC點?

大開大合 之後收細動作先開始勁

真係練下跑走佬好d
幾年前d蝻係好怕差佬
而加果d直情係唔撚驚

如果有巴打想出黎一齊練巴柔/柔道既話，加我tg啦
jameswong1989
其他都可一齊練，大家互學互補

巴打練緊邊隻?介唔介意講多幾句

其實泰拳唔錯，
有拳又有腳，又可以練氣練體能。

十幾種功夫

泰拳就算唔拎黎防身，當做運動都好有用

巴打仲有無去? 我都想試下麒麟堂，上網做research 見佢創立人 Thomas Fan (首位華人UFC ref) , 好似幾好咁，嗰度仲好似可以玩埋泰拳

勁